\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Calculs algébriques et équations : entraînement savoir-faire 2} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,2cm}




\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 7 : Calculs algébriques et équations}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
  { \small \textbf{033. }{\small Résoudre une équation produit.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
{ \small \textbf{034. }{\small Résoudre une équation quotient. }}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 { \small \textbf{035. }{\small Exprimer une variable en fonction des autres. }}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}

~\\

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 033
 \end{minipage}}~\\

Pour chacune des équations suivantes, indiquez quel est son type (n°1 : premier degré, n°2 : équation produit nul, n°3 : équation carré isolé), puis résolvez-la.\\

\emph{Une équation "carré isolé" est une équation que l'on peut écrire sous la forme $x^2=a$.}\\


\begin{minipage}{8cm}
    {\bf a.} $(2x+3)(x-5)=0$\\[1em]
    {\bf b.} $x^2-5=0$\\[1em]
    {\bf c.} $-2(3-2x)-(2x+6)=0$
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
    {\bf d.} $9-x^2=25$\\[1em]
    {\bf e.} $(2x-9)(4-5x)=0$\\[1em]
    {\bf f.} $3(1-4x)=6$\\
\end{minipage}
\vspace{0.5cm}



${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage
\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 033
 \end{minipage}}~\\

Les deux questions suivantes sont liées.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Développer $(3x-5)(x+3)$.
  \item Résoudre l'équation $3x^2+4x-15=0$.
\end{enumerate}



${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\


\vspace{0.5cm}

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 034
 \end{minipage}}~\\
Résoudre les équations suivantes :\\

$$\dfrac{3x+5}{x-9}=0\hspace{2.5cm}\dfrac{6x}{x^2+1}=0\hspace{2.5cm}\dfrac{x^2-4}{x}=0\hspace{2.5cm}\dfrac{x+6}{3-x}=2$$~\\


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\







\newpage

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 035
 \end{minipage}}~\\

 \begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item On s'intéresse à un carré de côté de longueur $x$ cm.
  \begin{enumerate}[\bf a.]
    \item Exprimer son périmètre $P$ en fonction de $x$ : ${}\dotfill$\\

    \item Exprimer son aire $A$ en fonction de $x$ :${}\dotfill$\\

    \item Exprimer son aire $A$ en fonction de son périmètre $P$ :${}\dotfill$\\
  \end{enumerate}
  \item Dans un circuit, un générateur de force électromotrice $e$, avec une résistance interne $r$ et une intensité $I$, délivre une tension $U$ donnée par la formule : $$U=e-rI$$
      \begin{enumerate}[\bf a.]
        \item Exprimer la force électromotrice $e$ en fonction de $U$, $r$ et $I$.
        \item Exprimer l'intensité $I$ en fonction de $e$, $r$ et $U$.\\
      \end{enumerate}
\end{enumerate}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\end{document}

